#Toni Llacer
l'objecte que jo he triat és un objecte que representa la mort d'una forma molt literal i és una pila una pila de 9 vols que tenia la meva guitarra Terrassa electro acústiques algunes bona pila. I aquests dies tocant la guitarra em avisava que quedava poca bateria i finalment la Pilar va morir. Llavors em feia gràcia entendre la vida com una quantitat d'energia a temps limitada i que es va gastant i quan una pila és exactament això tens una quantitat fixa d'energia que pots. En aquest cas saber subministrar hi i quan es gasta es gasta i es mort. és una mort literal.
I un afegitó ecologista. I és que les piles contaminen molt així que no sé què amb els subjectes però si els aneu a llançar després la pila s'ha de portar a un punt verd o o joc d'aquests de reciclatge de piles. Vinga una abraçada.

#Saul Baeza
Tomé la idea que me comentabais, no? como un objeto que estuviese muerto en casa o diseñar un poco el proceso, comunicar el proceso de muerte de un objeto. Entonces venían distintas variables, no? desde la idea de poder entender cómo un objeto moría. Entonces ahí empecé a pensar también en el sonido que hace, por ejemplo, el objeto cuando se rompe, como si estos procesos están diseñados. Es decir, que igual que se diseña el proceso de vida, si se diseña el proceso de muerte, no? y si había alguien diseñando objetos, pensando en que el proceso de muerte fuese bonito o de que alguna forma estuviese diseñado, no? Y esta es una conversación en mi cabeza, pero que luego no seguí dando. Luego pensé en esta idea de que significaba muerto si era cuando estaba roto o si un objeto muerto era cuando llega, lo dejaba de utilizar, por lo tanto, como objeto se había muerto. Y eso me llevó también a pensar en materiales de la degradación de los mismos, no en sí. A veces los objetos morían porque ya habían dado materialmente todo lo que tenían de sí mismos. Y esta idea material me llevó a pensar o estructurar conceptos más en relación a qué materiales no se morían y cómo. Y ahí vino a mi cabeza el el pelo, que es como lo de los materiales con los que hemos estado más obsesionados y que de alguna forma, como me interesan más, porque no existe un proceso de degradación en este pelo como o muerte, como el pelo no se pudre, no siempre tenemos la concepción de que un material orgánico se pudre y en realidad no, y por eso es el principal recibido que encontramos en momias, congelaciones en mil otros aspectos, no? Aquí en el estudio tenemos pelucas de la abuela de Bernal o de uno de los chicos de la bisabuela Bernaola y pelucas que tienen 120 años y están como perfectas también. También esta idea de cuando te las pones y demás, pues hasta qué punto no te estás poniendo algo de alguien que está muerto pero que a la vez es un material que sigue vivo y que sigue teniendo esa función y que tú lo puedes usar? Y ese pelo estaba vivo orgánicamente vivo en la cabeza de alguien y ahora está orgánicamente muerto porque ya no está en esa cabeza, pero sigue funcionando como objeto sin estar degradado. Y entonces ya un poco como en esta idea y un poco en relación a los años que habíamos estado trabajando con pelo, busqué si me quedaba en bolsas porque durante muchos años recogíamos nuestro propio pelo, que caía como en la ducha después de ducharnos y trabajábamos como con él y encontré como la última bolsa de pelo que había recogido. Pues no sé, quizá era un par de años o así a de la ducha de mi casa y simplemente lo recogía y lo metía en bolsas hasta que luego pues ya lo limpiamos y trabajábamos y me parecía bonito, como daros la última bolsa de un proyecto que también ya había muerto sobre el pelo, sobre un material que seguía vivo pero que estaba muerto porque ya había salido de mi cabeza y sin limpiar y sin nada.

#Mayice
El cristal, es un material que nos lleva acompañando durante años en nuestro tata bajo. En los hornos, se mezcla la sílice, arena y otros minerales para que el vidrio se deshaga en el horno y esté derretido a unos mil trescientos grados. Durante la noche el fundidor vigila la masa para que al día siguiente, el maestro vidriero pueda trabajarla.
También se mezcla con restos de vidrio roto.
Por ello, una pieza se
puede deshacer y volver al principio para que otro creativo use el material en su momento inicial.
Todo tiene un inicio y final.
Durante el viaje el material se transforma, y vuelve a polvo.

Mayice

Marta Alonso Yebra e Imanol Calderón Elósegui

#Luis Eslava
Habla el proyecto bueno, la intervención es un poco la multidimensionalidad de un gancho, un gancho es un unidimensional. En el momento que tú lo lo replicas o lo multiplicas, se convierte en multidimensional. Esa era un poco la idea, con  cuatro caras pues convertirlo en un multi-objeto.

#Julia Esqué
Hola, soy Julia, es que mi intención con el ejercicio es el de permitir una interacción entre la pieza de madera que seleccioné y cualquier otra de la caja, enlazando la pieza con una cuerda de final abierto, permite ser terminada como uno quiera y atarla o anudar a cualquier otro. De algún modo me pareció que era una manera bonita de continuar con la historia de la caja y hablar sobre las posibles conexiones y relaciones.

#Jordi Canudas
El color como transformador de la materia
Ensalzar el proceso -dipping-
La prueba/experimento siempre es bueno.

#Jaume Ramirez
He cogido una de las muestras tal y como nos habéis indicado, y sobre la pregunta de cómo veo el final de este objeto, pues lo veo, lo veo transformado del mundo físico al mundo digital y por lo tanto el ejercicio que he hecho ha sido tirarle una foto, imprimirlo y poner una postal dentro de la caja.

Muchas gracias, chicos. Un saludo. Chao.

#Guim Espelt
(when do you consider your design no longer living?
how do you see the life of it ending?)

When no trace of its existence remains. Any design lives in the mind of its creator for as long as he/she lives, even if it has not been explained, drawn, prototyped, etc. Some are just resting, waiting to be winded like a watch. These that have escaped the designer’s mind will outlive him/her as long as anyone living has a memory of the design, or as long as any form of representation –physical, virtual, verbal– is available for anyone to come across.

#Guillem Celanda
En un altre estadi i de sobte llibre Sí se li pot dir així doncs em sembla que simbolitza diversos d'aquests escenaris que imagino. Un d'ells és la idea que el que faig pugui esdevenir simplement un record. I aquest llibre té aquesta qualitat diguéssim ja que és el que volia ser o simplement un record d'un esdeveniment d'un moment determinat per una altra banda. Com que treballo amb temes m'interessa especialment la història encara que no la tracta des de paràmetres diguem historiogràfics sí que em trobo que sovint si algun treball sobre història transcendeix s'acaba prenent com una certa càrrega diguéssim. A mi em sembla gairebé de religiositat perquè hi ha cops que es repeteixen uns mantres. I així també es va conformar la història malgrat que llavors puguin ser puguin ser més o menys certs. Aquelles aportacions que es van fer en segons quin moment determinat i aquest podria ser un altre dels possibles escenaris en què es trobés algun dels dos projectes. Per últim podria ser del lloc procedeix això va ser una cosa recollida diguéssim de rebuig i que tornés a estar en el seu terreny del rebuig. Per una banda perquè jo tingués raó de ser. Com tampoc no sembla que ho tingui aquest objecte. Ara per ara i em sembla que fins aquí crec que amb això Explico aquests tres possibles escenaris que ha imaginat. Particularment m'agrada perquè han trobat unes pàgines arrencades a l'interior i llavors puc pensar que hi havia alguna cosa que s'havia eliminat del llibre malgrat sembli que estigui en blanc. Bé podria passar també que fos una altra de les coses que s'han conservés només diguéssim una part i hi hagués tota una altra part que jo mateix en un futur mitjà proper o llunyà. M'agradaria també doncs eradicar o eliminar del que he creat o escrit o generat o pensat. Espero que serveixin a veure i em direu. Gràcies per tot

#Banzai Turba
Nosaltres hem escollit els gerros que tenim el projecte Flora García gerros de PLA impressos en 3D i llavors una pregunta ja ho era com ens imaginem la mort d'un projecte nostre node d'aquest objecte. Nosaltres ens vam estar parlant de tot el que passa és que nosaltres no councebim que un objecte que un objecte tingui vida pròpia no és a dir l'objecte no neix, creix es reprodueix i mor l'objecte estadi. Llavors si no hi havia mort per a nosaltres l'objecte o mort. Entenem que la mort d'un objecte pot ser una metàfora i com a metàfora bé podríem podríem entrar a discutir quan mort un objecte però que depèn de moltes coses. Això no vol dir que un objecte no un producte gerro en aquest cas no interfereixi en la vida de les persones. Mil coses del context de l'hospital. és clar que adquireix un sentit relatiu amb aquesta vida però l'objecte per si no té cap mena de vida. Per tant ni viu ni mort. Entre el tema de la metàfora també és un exercici de Viu i entenem que té una mort imaginària. Tot i pensar en que un objecte no mort llavors clar la capsa de dissenys i parlar d'objectes. Tot i que el disseny no ho podem entendre més com una idea no com a material i l'objecte ja com a material més o menys el mateix podríem dir que al final l'objecte ha mort quan la matèria que forma l'objecte passa a una altra forma nosaltres a nosaltres no ens ja com a estudiant com a reflexió nostra. Nosaltres no ens agrada marcar molt com utilitzar un objecte de fet intentem no fer ho i és una cosa que creiem que el disseny de producte clàssic ho fa molt no mirar si aquesta tauleta les funcions les assumpcions que té són aquestes tauletes entre nosaltres. Si vols agafar el gerro posar li gasolina a dintre i fer un còctel Molotov doncs perfecte. Tot i que sigui una altra cosa ens importa bastant poc com utilitzi l'usuari aquest objecte i que faci el que vulgui ell. Si es trenca un gerro trencat gerro perquè nosaltres hem dit que és un gerro. Si tu vols utilitzar això de l'escultura per tu serà això si es trenca. Jo crec que seguirà sent el mateix aquesta matèria que nosaltres gerro trencat i tal si també quan estaven fent els dissenys i les idees i els conceptes quedaven pel mig. Podem dir que és molt a dir però jo crec que evolucionen fins a arribar a aquest objecte que hem presentat nosaltres. Si després un altre usuari hi pinta o el modifica. Jo crec que és pròpia de l'evolució d'aquest objecte. Ell decideix continuar el disseny d'aquest objecte i també a nosaltres li importa bastant poc el que es faci amb això vull dir. Cadascú és lliure de fer el que vulgui. Llavors podríem dir que el final del gerro de la pelea és quan aquí vuitanta anys has descompost i la matèria separi o bé compostos o sigui el que sigui. En aquest cas i aquesta són una mica les reflexions. Llavors l'objecte no necessita explicar l'objecte de la capsa l'objecte que hem posat a la capsa part d'un objecte que no és l'objecte sinó que és un en català Mort disseny dissecat que hem trobat aquest cap de setmana. Com que això sí que ha mort els animals els insectes les plantes o bé no tots els éssers vius que neixen i moren i això sí que entenem com un objecte no volem un objecte utilitzat a la natura. Però així queda clar que per nosaltres això sí que va morir i un objecte no espero que hagi servit. Ara ja està preparat i ara avancem amb el següent dissenyador o dissenyadora qui va enviar li la capsa.